［同行入］做咗1年Agrade salon junior,你問我答

小妹做咗一年
時間比較短
會繼續做落去
因為真係好鍾意呢行

出來工作咗10年有多
基本上行業都做過
Sales,餐飲,琴行,貨倉,速遞,工廠生產員，旅遊領隊等...
salon係我第一份工
試咗10年
最終都係翻返來做salon
因為冇一份工作好似salon咁
令到我咁有滿足感同埋開心
就算ot我都覺得係開心既
因為有得學嘢之餘又搵到錢
雖然而家賺得唔多
但真心係好滿足
係一份職業搵到自己既目標
我相信會有人明白呢種滿足感

見到其他po有絲打巴打話
呢行狗也不屌
我又唔會咁樣睇
因為呢一行，講真，係辛苦既
一般人覺得讀唔到書既人先會做
但我想講絕對唔係
呢一行唔係一般人就可以做得來
每一年都有新技術出來
每一年都有新style 出來
我地做髮型呢行每一日都係學習緊
唔會有完既一日

同埋呢行係真正用手藝同技術來搵錢
真係唔係普通人諗既咁簡單
就算經濟蕭條
我地都唔怕搵唔到食
除非你話你唔會剪頭髮喇

講住咁多先
歡迎提問～
BTW同行既你地一齊加油
我覺得做呢行係好值得自豪既職業來

做邊一間salon

連登仔行行都狗也不屌架啦

男人中長髮可以點電

唔開名喇呢個，有緣會見到

唔知wor咁又，但我見salon屌得特別勁

木村拓哉！

唔想去salon可以點補養長頭髮？日日用髮膜都冇用

人工幾多？

要睇你髮質係點wot,唔係每一隻髮膜都啱用架，你要清楚知道自己係咩髮質，點樣受損，再對症下藥。呢個就係點解係salon做treatment 同你一般市面髮膜既分別。尤其我做咗呢行之後，我以前都覺得salon treatment 係呃錢，從來冇整過，都係自己買來整，整極啲頭髮都係咁差。

到我做呢行之後，有機會試treatment ，我就終於都知點解salon既treatment 會咁貴而且有效。只可以同你講，平嘢係冇好嘢既，你買一個30幾蚊髮膜同一個百零蚊既treatment 已經好大分別了。

就成效上來講，treatment 都係要keep住做，但就唔需要好似市面啲髮膜咁一個星期用幾次，你一個月肯做兩次treatment,效果已經好過你一個星期做幾次髮膜了。

而家學徒起薪點大約11k

但市面上好多treatment都好流
中過幾次伏
有冇邊幾款係比較有效？預返幾錢左右呢？
自己本身係漂染過幾次 d頭髮好鞋

如果漂染咗幾次我建議你可以做B5,B5間間價錢都唔一樣，你可以預翻大概800左右，佢會有一支home care 送，支home care 都幾work. 同埋最好洗多小小錢買支摩洛哥油，藍綠色盒既，每次洗完頭濕頭用，大概1毫子size 已經好夠用，搽完之後再吹頭。摩洛哥油好過你用髮膜果啲，日子有功啲頭髮就會修復翻。

一般師父有幾錢？

呢個真係唔知，我唔係師父。但我可以話你知，做得掂既師父係渣靚車翻工既，啲客唔係明星就係名模，咁你自己諗下佢地搵幾錢一個月喇